消防隊目(控制) 2017

-----職位名稱:-----
消防隊目(控制)
-----部門:-----
消防處
-----組別/單位:-----
委聘組
-----發布日期:-----
16/06/2017
-----截止申請日期:-----
29/06/2017 23:59:00 (最後:13日)
-----薪酬:-----
一般紀律人員(員佐級)薪級表第15點(每月港幣 28,175元)至一般紀律人員(員佐級)薪級表第24點(每月港幣36,165元)。
-----入職條件:-----
(1) 學歷要求：(a)在香港中學文憑考試五科考獲第2級或同等[註a]或以上成績，或具備同等學歷；或(b)在香港中學會考五科考獲第2級[註b]／E級或以上成績，或具備同等學歷；
(2) 符合語文能力要求，即在香港中學文憑考試或香港中學會考中國語文科和英國語文科考獲第2級[註b]或以上成績，或具備同等學歷；並能操流利粵語和英語；
(3) 通過能力傾向筆試；以及
(4) 英文打字測試及格，打字速度每分鐘達30個字或以上。
[註：(i)上文第(1)項所述的科目可包括中國語文科和英國語文科。(ii)申請人如能操普通話，將獲優先考慮。(iii)申請人如持有效的香港駕駛執照，將獲優先考慮。(iv)申請人在本職位截止接受申請當天(即2017年6月29日)，必須已取得所需的學歷資格。(v)只有初步入選的申請人才會獲邀接受電腦打字測試。打字測試及格者將獲邀參加面試。]
-----註:-----
(a) 政府在聘任公務員時，香港中學文憑考試應用學習科目(最多計算兩科) 「達標並表現優異」成績，以及其他語言科目C 級成績，會被視為相等於新高中科目第3級成績；香港中學文憑考試應用學習科目(最多計算兩科) 「達標」成績，以及其他語言科目E 級成績，會被視為相等於新高中科目第2級成績。
(b) 政府在聘任公務員時，2007年前的香港中學會考中國語文科和英國語文科(課程乙)C級及E級成績，在行政上會分別被視為等同2007年或之後香港中學會考中國語文科和英國語文科第3等級和第2等級成績。
(c) 如果符合訂明入職條件的申請人人數眾多，招聘部門可以訂立篩選準則，甄選條件較佳的申請人，以便進一步處理。在此情況下，只有獲篩選的申請人會獲邀參加招聘面試。
(d) 為提高大眾對《基本法》的認知和在社區推廣學習《基本法》的風氣，政府會測試應徵公務員職位人士的《基本法》知識。申請人在基本法測試的表現會佔其整體表現的一個適當比重。
-----職責:-----
消防隊目(控制)須接受訓練，其主要職責是以中英文處理控制室和調派工作。須受紀律約束，並須輪班當值及穿着制服。
-----聘用條款:-----
(1) 獲錄用的消防隊目(控制)，會按當時適用的試用條款受聘，試用期為三年。如在試用期工作表現令人滿意，試用期滿後可轉為按當時適用的長期聘用條款受聘。 (2) 在通過試用關限之前，獲取錄的人員必須 (a) 在基礎訓練課程結業試及格；以及(b) 試用期滿，表現令人滿意，完全符合職系的要求和服務需要。
-----附註:-----
(1) 公務員職位是公務員編制內的職位。申請人如獲聘用，將按公務員聘用條款和服務條件聘用，並成為公務員。
(2) 申請人於獲聘時必須是香港特別行政區永久性居民。
(3) 作為提供平等就業機會的僱主，政府致力消除在就業方面的歧視。所有符合基本入職條件的人士，不論其殘疾、性別、婚姻狀況、懷孕、年齡、家庭崗位、性傾向和種族，均可申請本欄內的職位。
(4) 持有本港以外學府／非香港考試及評核局頒授學歷的人士亦可申請，惟其學歷必須經過評審以確定是否與職位所要求的本地學歷水平相若。有關申請人須以郵遞方式把修業成績副本及證書副本連同政府職位申請書送交九龍尖沙咀東部康莊道一號消防總部大廈八樓委聘組。持有非本地學歷的申請人，如在網上遞交申請，必須於截止申請日期後的一個星期內以郵遞方式把修業成績副本及證書副本送交上述地址，並須在信封面和文件副本上註明網上申請編號。如申請人未能提供上述所需資料或証明文件，其申請書將不獲受理。
(5) 入職薪酬、聘用條款及服務條件，應以獲聘時的規定為準。
(6) 頂薪點的資料只供參考，日後或會有所更改。
(7) 申請人須參加筆試及／或面試。申請人通常會在截止日期後一至兩星期內接獲通知參加筆試。通知書將會通過電郵發出，請確保已提供正確的電郵地址。如申請人未獲邀參加面試，則可視作已落選。如有查詢，請致電2733 7673。
(8) 政府的政策，是盡可能安排殘疾人士擔任適合的職位。殘疾人士申請職位，如其符合入職條件，毋須再經篩選，便會獲邀參加面試。

新入職的消防隊目(控制)須在消防及救護學院接受為期十二星期的留宿初級訓練。

消防隊目係training使唔使好似行動組咁喪操體能

都要操體能，不過唔會咁癲囉

好似好好做 唔使救火？

負責聽call，都幾大壓力

以為好似海關atco咁齋上堂

唔使考體能咁好

不過睇個要求似係比d老鬼由前線轉去後勤

筆試只會有最分5%人去到面試

請問呢份工體能要求？
身高體重要求？
同埋筆試係考啲咩架

英文打字測試及格，打字速度每分鐘達 30個字或以上

原來仲要考打字

打字係筆試合格之後
面試前考，
但筆試一次foul晒95%人，入到面試得極少人

打字可能又foul埋果4%...

MAX 4皮都無

助理消防區長(控制) Assistant Divisional Officer (Control)
(GDS(O) 27 - 32)
↑
高級消防隊長(控制) Senior Station Officer (Control)
(GDS(O) 22 - 26)
↑
消防隊長(控制) Station Officer (Control)
(GDS(O) 9 - 21)
↑
消防總隊目(控制) Principal Fireman (Control)
(GDS(R) 25 - 29)
↑
消防隊目(控制) Senior Fireman (Control)
(GDS(R) 15 - 24)

不過唔知要用幾多年，我諗退休前應該最少升到一級既

連體能都唔洗考

係因為筆試1個錯字都唔比定題目難？
btw係咪呢個比近視做？要長戴眼鏡

永世返shift

留名

應該排隊上既
ROLE唔同, 其他行動隊應該唔會入黎打尖?

筆試都foul咁多

MC 黎,
呢份係坐call center派車

女仔考唔考得？

因為得兩關, 筆試>面試(加打字), 所以會係筆試FOUL晒

大把女考

行動個邊...兩/三柴內部升到SO係無可能
但CONTROL既SO都係由兩柴升上去,但位就得咁多.....

有冇話大約請幾多人

做消防想升職，一係等你上一級退休，一係等佢開位，最後一個係等佢殉職

其實所以公務員都係咁

控制好難殉職

應該會有10個8個掛，開班training點都會有一定人數

做做下猝死

真係不使體能？

有人操到入院

報定無壞
但係無車牌緊唔緊要?

一定有影響

申請人如持有效的香港駕駛執照，將獲優先考慮。

如果符合訂明入職條件的申請人人數眾多，招聘部門可以訂立篩選準則甄人數眾多，招聘部門可以訂立篩選準則甄條件較佳的申請人 ，以便進一步處理。在此情況下只有獲篩選的 ， 申請人會獲 邀參加 面 試

依份唔係好考中英文水平既咩?

呢個職系都幾特別 一入就兩柴
叻仔既升幾級可以上到officer既pay scale

rank and file 唔會無啦啦上officer, 最多比個三柴佢。

自己上網搵下 三柴之後再升就係control既officer

OPERATION個邊唔會,
但CONTROL 既OFFICER都係由 三柴升上去

有興趣想報名 不過係咪大約七月筆試？

呢個期期唔同 有試過一班control3個人

Apt test係好似CRE果個咁？

btw查實通常邊類工先要cre

30個字好易，你唔好螳螂拳咁打一定得

仆街無車牌

英文要求應該要好好？
但又寫5科合格就考得

份apt test 難過隊長個份

都係面試階段既事啦，過到apt test先諗

真係咁好在過到都比人收皮多，個個都有車牌咁滯，係我無用

會唔會係暗底無u學歷唔收?

講真 一樣分數 你覺得人地揀邊個？
不過海關入境有u無u都會收 睇interview同總分

係咪prefer請fresh grad?
會唔會考慮年紀?

政府工從來都係睇分睇表現
唔通你後生同fg咁 in到舊屎都咁請你咩

但現實係唔會有一樣分數
只可以講有degree考筆試點做得快過中五
面試用英文同一道理

考過一次 份MC 好撚難
起碼整走9成人

可唔可以大概講下咩內容？

書局能傾個本書既內容
但難道高好多

係咪難cre好多

同埋唔會夠時間做
題題都要腦

我睇書 覺得易 但去考都好多唔識
你可以買書 or 圖書館拎黎睇下

巴打現職？

上次出班有9個

但係財政預算案加左44個調派及通訊組職位 應該會請多左

中英文水平唔好唔好哂時間

當請44個
面試四簡一，即係得大約二百個人入面試
但筆試應過萬人考

不是
只係上年考過

文字邏輯定數理為主？

英文差係咪可以唔洗諗?

報左先啦 冇成本點解唔報
成班賤人擾敵

分4 部分 中英數圖

英文佔一part
數理緊要d

講事實又擾敵 面試用英文架喎

check 眼係唔係都嚴格？

報左先 唔好理咁多

時間唔係成本?
你自己諗下自己英文程度去到邊
無Lv5咁上下你只係哂緊時間

咁當然最緊要口才好

嘩 多謝你喎
咁關心人地d時間點運用 用得好唔好
關心下你自己仲好啦

所以咪年年咁多人考主任級
但至少有一半人根本都未夠水平去考
浪費自己、政府同其他考生時間

哂口水做乜

去囉，關我鬼事，
最好無做開運動都話想做消防

色弱得唔得？

近視考唔考得

屌佢呢啲係一早有自己人選啦 只不過係要做下樣話俾人聽冇内定之嘛

要操班 好辛苦
1.要同行動組/隊長步操，早上檢閱行動組比人訓200下掌上壓要照做

2.學校體育堂好辛苦

3.步操要學

4.英文要好好好

基本上 英文+體能好就好輕鬆

其實我由頭到尾都係講緊control呢邊

200下究竟點捱
佢仲要係慢上慢落，阿sir唔妥你捉到你唔標準就

咁想問下近視可唔可以報？

近視ok

Control = 文職
報左之後等考能傾就得
過到先再算啦

入班個d 已經係後話
仲有 Control 入班= 小學生去camp
丫sir 知你文職 唔會強操

小學生去camp?
有frd係消防隊長，佢話一樣照操體能

操係照操但唔會好似隔離咁操到你嘔
同埋唔會有出班體能要求

隊長點同隊目丫
睇清楚消防架構先啦

Man 同so 體能要求係一樣架

英文要有幾勁先得？

想知體能

鬼唔知唔同grade咩
講緊體能呀on9
就算無隊長操得咁fit，都唔係文職/小學生入camp

仲撐乜鳩 唔知就唔知啦
唔會操到咁死 同無出班要求
已經等同小學camp level 啦

其實文職, 操黎做乜
純粹要統一？

唔洗救火，有近視都考得？

步操都要操啦唔係點出班
仲有讀書呢

有top up degree
但DSE 冇5科2
係咪報都唔洗報

訓練紀律服從

你個top up係咪認可先

考入境助理算，包升兩柴

其實英文咁好仲洗乜做呢到
出邊大把世界啦

你係咪on9，成個interview都唔撚考英文

topup就慳D啦

In過未呀你

報名試下咪用你幾分鐘
打果幾隻字 試左先啦on9仔

香港政府認可既五級資歷架構

係既

原來打字之前仲有個筆試?
MC作答? 能傾果類?

面試既話係咪全部?
唔駛小組討論?
本人體能係0

你真係on9

睇過幾個新聞都講到呢份工打字先係最難咁

BTW前面有巴打話有apt test既書有冇全名?

會唔會早啲報早啲test 或遲啲報遲啲test
因為7月有段時間唔係香港

話要體能好好班人唔好鳩up好唔好呀

英文要好，打字要快係真，體能wfc
好多女control，普遍特點係英文唔錯
要輪更返夜

份工絕對唔好做，唔好以為淨係聽call，消防濕鳩文化多羅羅，大把無謂嘢等你做，壓力好x大

好處係用行動組一樣褔利，因為一入職就係隊目，基本上已經唔使排/排2年已經有宿舍(呢點咁重要上面都無人講，證明班我個fd個fd係xxx果d都係)

升職方面睇個人啦，都係一般政府文化，老總唔係話好難，升隊長只有好少數

overall呢份工算抵做，因為宿舍

唔L申利喇，唔信算鳩數

打字都係夠30就停
定打字速度都計分架?

想問考呢個係咪女仔入班都要剪頭？

呢個唔清楚

不用

我講事實出黎 就比人屌
都唔知d 人諗咩
怕多人爭位咩 on99

搵人練 group interview
有興趣請 telegram 我
想考所有正苦工都可以

都要剪短架，不過唔使好似男咁skin head

可唔可以講多啲除左聽call 出車外 仲有咩濕鳩野做？
本申想等海關關員，但哩份幾吸引

海關關員定主任?
首先問下自己英文能力好唔好

你話唔洗剪短頭髮就知你係度鳩up

要Group in ????

唔使

關員
英文寫作同oral都無問題 u grad
不過少聽人講哩份工既野 想了解多啲

同immi ia比邊份好做d

有無現職巴打可以答下
普通行動消防身高要幾多最少??
我169高 隻手伸埋夠2米
夠唔夠做?

ia散仔
呢份半督察級

呢份入職直接2柴,都係散仔黎je
ia就8年先上2柴
但係呢份應該大壓力過ia

呢份係咪要長時間不停帶住個耳筒聽call? 會唔會好似其他紀律部隊咁有蛇王時間？ 返工係咪完全唔玩得手機？

救人仲想玩電話 想死
馬會都唔比你玩啦

應該夠

TEST要考英文作文?

話時話，係咪夠最低requirement個d都可以考筆試？

點會半督察呀 咪多條柴

過到筆試先算啦 ，過萬人考搵最高分二三百個見

行動消防拎斧頭2.18m可以雙腳吉高但唔準離地

即係用腳掌撐都無問題？

咁真係要鬆鬆筋至得

淨係腳子公 都得
但一定唔可以離地

想請問詳細返工時間係點？
我只係知道係 day night off off
因為工時要求，唔知幾耐要補返多日工

就已知既發覺其實都幾金，因為埋左位就要不停接call, 返夜日數都多，個pattern 又密，生理時鐘會好亂，唔係人人都handle 到

on9 仔，睇你都係個fd個fd鳩聽返黎/ 柒man一個

btw我講唔使剷頭

工時係一星期返幾多個鐘

講唔到咁多，消防一來人少唔係好似police咁分工，二來舊制又鍾意攪無謂野，當晒自己文官咁

濕鳩野呢度唔方便講，如果有fd做control or隊長既問下一定大把野講，消防員就免喇，唔會答到你

又話immd 夠3年就推你上兩柴碌身份證既

3年係最低要求 但實際上唔會有人三年上到

搵人練 group interview
有興趣請 telegram 我
想考所有紀律部隊/政府工都可以

3年開始acting sia
acting返3,4水先正
7,8年service差唔多啦

一定勁撚難做,
勁大壓力

冇記錯巴打好似玩職ia?升左sia未

上夜班仲要用腦...

ag緊囉
見呢邊好pay d所以有d心動
不過工作環境好似惡劣好多

我係你就唔轉啦 大家都係兩柴 做sia坐counter點都好過下下聽call
轉左你會後悔

有學歷既考io好過啦

有頭髮邊個想做癩哩

點睇sia都好過呢個control 工作性質點都輕鬆d 除非你去查記啦

本身call centre已經壓力大,仲要係人命關天工作性質

成世人都唔知點過 起薪仲要得2萬8

前半part認同 但起薪算唔錯啦 黑警果個通訊員都唔係force
呢個control一入已經兩柴 升到老總頂薪都有四萬幾 頂得住既其實都唔錯

Miss左黑警通訊

so同man係要求一樣，但依家講緊隊目(控制)…..同前兩者係兩樣野黎....你搞清楚先啦

其實呢個post係咪女仔入會多，好奇問下，女仔入到消防係咪會train得無咁行，諗起佢地要同男同一個standard應該會死

黑警通訊狗都唔屌啦 為錢考呢個好過啦

呢個難好多

咁又係
照報賺半日aa算

黑警通訊所謂既請人只係程序
你報左 都未必有得得in
你懂的

想問女仔有無身高要求

你搞清我講乜先啦
之前我已經講左控制入去係無出班要求
我話so 同man一樣係回應緊佢話隊長隊目唔同level

消防處係唔分男女

你報就有得考筆試

消防就係
黑警個果唔係

睇香討 十個十個都無

我屌你老母
自己講得唔清楚就話人on9仔，如果你一早有講清楚唔駛剷頭，我就唔會話你9up
我係識人上年出班

巴打第幾水呀acting

無身高無近視無體能
報名岩資格就有筆試

2017 fg留名，或者有無現職講幾句份工？

一定要，男女都要跟消防入班既規格去剪

Yes

能傾>打字>fib?

有無group in

香討有邊個公務員po唔係話內定?
次次都話內定啦

係咪同其他紀律部隊人員一皮都係60歲就要退休?

係咪同其他紀律部隊人員一樣都係60歲就要退休?

係

自己考唔到=內定

個aptitude 好鳩難
仲難過其他部隊officer級
要數理好好，好似仲唔畀人計數機

係唔可以用計數機

Subjects:
(i) Numerical Reasoning;
(ii) Verbal Reasoning; and
(iii) Visual-Spatial Reasoning.
[The whole test is in the form of multiple-choice questions.]

1萬人得幾百人有得IN

點樣難法

圖形推理，數獨果類?

係百幾

痴撚線，咁篩人真係好咩，係就係篩到好多人，但篩淨嘅最多只係做呢個test 勁嘅人

唔係點篩
咁多人同你遂個IN
阿SIR有冇你咁得閒

佢就係要d test 勁既人炸麻

痴撚線，ce/al/dse咁篩人真係好咩，係就係篩到好多人，但篩淨嘅最多只係背書背past paper勁嘅人

其實mc既話 有無人唔識鳩撞都過到
利申 未考過能傾

佢呢啲test 同份工有幾大關係
篩人係正常，但單靠一個test 就篩走95%人會唔會太則重某一方面大能力

冇可能

Ce/al 夾埋都係篩70-80%人左右
同埋根本性質唔同，公開試有得按能力自己揀科

咁不如全部公務員都整個筆試篩走99%人，快靚正

乜原來呢份工係強制要報

你都有得按能力去報份工
能力唔達人地目標就唔達架啦

唔俾用計數機？
我當年考cre都無帶計數機，做少十幾題pass左

控制會唔會請到50個以上

重點係佢用單一方法篩走絕大部份人，
太側重某方面能力
做呢啲comparison 冇意思

份工就係要你呢o的能力
唔通請中文老師，有人中文差都應該比機會？

我估有20個都偷笑呢d位

呢份唔係pass唔pass，係要做最高個百幾個

成個控制得幾百人

人地就係要你文書同數理分析好，點解無意思？

我話同會考比冇意思
點解有意思，根本兩回事

同問

幾年前報過,
PASS 左筆試,
學巴打話, 筆試係唔撚夠時間做, 而且好多Logic 野,
比如一張台坐6個人, A唔同B 坐, C又坐D 對面, D同E 分開坐, E同F隔住一個位 etc...
呢類野都係盡人事聽天命, logic 唔夠人好都無辦法,
我有得IN, 但最尾冇去,
因為有FD 早我一日去IN ,
車牌好撚重要, 而且仲會問埋你 啲消防/急救服務,
比如邊間醫院有/冇提供急救車服務,
如果醫院A 要去 B地點, 要經邊條路線, 條路線個冧巴係咩
...
果陣我冇車牌, 索性放棄,
到而家有車牌, 但冇車渣, 都係唔撚識答
其實我而家人工都過左呢個數,
但我真係好想做呢類野既紀律部隊,
我會報多次

係香港地理、道路知識好撚重要
就算有牌但係荒廢牌都無乜作用 好似係

我有渣車, 但都係接送多,
但冇咁得閒走均十八區

各安天命啦加油

咁撚堅
Pass 到筆試已經好勁

更係冇可能
你估中學d exam test

你信連登仔唔溫亂撞pass?
人地係有d認真諗過 其他唔夠時間就亂撞

有得撞嫁
最似個果答案一定唔係
咁就3撞1
易好多了

其實唔想諗, 好簡單,
我自己做呢啲logic test 有MC 情況下,
我會最每個答案代晒入去個logic 度,
咁就唔洗諗一個答案出黎, 而係只係test 4set 答案 ,
當然呢個方法一定浪費時間, 但保証你唔會錯

鳩撞合格都仲有可能
但呢個試係要做最高分個百幾個

搞到好似要識路先有機會咁
其實路線依啲要點溫，好似真係唔識就下年再見

揸開先識路，考車牌都嫌貴既窮撚邊有錢買車

隨左呢d問題仲問左咩？
中英文既比重係點

google map 掂唔掂

琴晚同條女討論,
佢好反對我去做,
話返SHIFT + 排隊輪放大假 = 以後唔洗見
唉, 鬼唔知咩

請你先諗啦屌你

Lm

咩料
Google map係人都識啦

掌上壓做到３０下 但屌地果隻 報唔報好

請你先再討論啦
講到實請咁

又唔可以咁講嘅，可能位巴打好有信心考到，而家諗定都差唔多

但返shift時間好好用 行街又唔駛同人迫

係咪派左OFFER

可以去到銀行

入班要求一分鐘30字
聽講出班要打到60字先得

講得好

求其google English typing test 自己試玩先啦,
面試緊張打個8折差唔多

排隊輪放大假 = 今年要BOOK 定下年放幾多月,
如果放12月,
再下年要通常早一個月放 = 11月, 再下年10月咁樣.
如果你要有咩計劃要早一年決定, 如果夾唔岩放假月份, 又要搵人調,
同人調又煩過西

新手一問考過 cre 個能力傾向test 係咪都要再考❓

呢個唔係新手問題 係弱撚智問題

個人建議先考智力測驗

應該唔洗再考
直接比OFFER

哈

請你再諗啦
Control體能罰得無行動組咁變態

屌你老咪，連登啲人真係好撚on9,人地問一個問題，同埋都已經認左係新手，佢班友都可以屌到人地盡，應該係好需要係網絡世界搵自豪感既人

aco都係咁啦
今個月可能計劃未來幾個月假期

咁你就答人啦

屌你老味google到嘅答案係咪咁難先

哦

屌原來係你

push

唔係話打字好重要嫁咩

出班唔考打字

讀 stat , 做過銀行 call centre , 宜家做 data analyst
希望到時有得 in

FG, 冇車牌 係咪近乎冇任何機會

返shift 仲要真砌，不了

無車牌唔係大問題

日日聽call,全部最緊急既野

一開始應該會好緊張，有人死可能會自責?

輪班，一星期返齊日間同夜間

諗落壓力都真係幾大

依個位係一世都輪班
定係升到上某啲位/調到某啲位可以唔洗輪？

未入到己經諗升

睇control228個blog有寫啦
不過9成都係輪班位黎嫁啦
點會admin電腦組多過聽電話

其實控制組係咪都返一日放兩日

巴打邊度睇呢d資料？
我見出面講又話要考埋力學

但上面又有人話會問你好多路線問題既

你識路還識路
有車牌還有車牌

簡單啲講你熟唔熟悉邊條街係咩區同你有無車牌無直接關係

係wow logic fail左

你係咪睇錯隊長

點會要考mechanics
你考機師？

呢個POST有機會坐機場嫁嗎,可能要mechanics 呢
我識中4有讀物理唔知有冇著數呢

fg報左
希望有機會打字

留名
Btw有咩好嘈 入黎大家share 資訊姐

有無巴打報左 一齊交流下
或者有group
Tg: dontwannalive

過到筆試先算啦

有冇乜野apt test既書/網/apps推薦

仲未有消息 幾時筆試

官網見到好似7月31至9月1期間。考左打字先

想問打字係英文？

泰文

好彩我一分鐘打到40隻泰文

咁可以係中文既

好想知你份application form點填
唔識字都填到form申請

屌 係wo 9報冇睇到 自膠

你地有信未 我仲未有

未有

咁麻煩打字先
考左個apt test先仲好

今年咁搞笑 考左打字先
年年都係考左test 先 咁可以整走9成人先再打字
慳返好多功夫

打字實9成人都過到

除非要求改到每分鐘60字以上啦
得個3,40係人都過

已經有tg grp，有冇巴打絲打想入？

Tg grp

有信

入唔到嘅 師兄

打字邀請only email wo

個網講

今年一定係筆直太多
為防下年比人cut 筆 所以要用緊d

打字唔合格就玩完

七月三十一朝早九點考 但我住元朗 遠到仆街

有信咩？

篤篤下都合格啦

出左email

Aco都係考30字，可以有7成人唔合格

🌿🐨

仲未收到email

Same

有冇其他巴絲都未收到email ??

重未有

收到打字email想問下個能力傾向筆試係考乜？

打字合格 再等email去能傾
推理 數學題

組團係將軍澳搭的士去 ？

係咪同消防員考個個差唔多？？

冇呀

冇email
你地幾號報架
我17/6

20/6報 冇車牌 未有email

好在3:00pm
又要print

1500 *2 tko都幾遠

25號先報冇消息

+1
點解咁早報都無

有冇tg group? 樓上條link唔得

突發 想問網上申請係咪要寄埋文件去消防?

睇嚟我係因為無寄文件而收唔到email

我記得睇咗係本地degree唔使，外國先要

唔該巴打

男朋友第三日報名未有email 唔知係咪因為佢要寄文件，審查會遲啲？

仲未收到
但想問定有冇得sd番email話唔去
本身以為apt test先衰左都係哂一日
但依加變相要2日時間

係，呢個安排真係好on9

大家都唔會衰係打字度架啦，咁樣真係晒大家既時間

不過應該唔洗，正常no show 就得

但我諗住遲下報行動果邊
所以要有o的交帶既

哦咁一定要打去問問喇

事實係打字可以foul左大批人

樓上都講aco 7成pass
呢份職位高咁多冇9成都8成啦
同埋筆試出名少人pass

aco個skill test大約得15%人pass架咋
但入面夾埋word同excel
實數打字幾多人pass真係唔知

我係打7成fail

30字咋喎 屌你用腳趾打都pass啦

今年aco唔知，前幾次聽返黎都係講pass到打字已經有得in咁濟，除非word/excel真係完全唔識

2份人工差成萬幾2萬
同樣要30wpm
你話相對下邊樣易啲

眼殘睇錯
不過今時今日30wpm過唔到既人都係殘廢多
十幾年前電腦未咁多人用又係30wpm
依加人人電腦手機都練唔到就算啦

30wpm有好多唔同計法既
要連格式都一樣係可以踢好多人走

英文格式難得去邊
你話中文要打埋標點符號就真係難

唔考能力傾向先根本就玩鳩雙方

英文有d情況落一個space有d兩個space都夠踢唔少人走
一定有人係盲同智障既

頂盡咪當你打少幾隻字
你唔係覺得個個本身都得30wpm
o岩o岩夠pass掛

消防呢個好似特別有個程式測
唔同其他
司法秘書果個就有space呢d instruction

冇written test 係咪玩完

唔想book咁多場搞筆試啫

事實好多人唔識"打字"

等多幾日啦
我can no.都係幾百
唔會揀得幾百人掛

點check candidate No.? 我網上申請，喺confirmation email 搵唔到

word processing speed test封email有寫你幾多號
我諗琴日send左幾百封左右啫
唔洗急喎
官網報告版話7月尾到9月都係做打字test

EMAIL先有寫
收到EMAIL既都係一開POST即報既人
你唔係就慢慢等下
我NO.係 >50

仆街車牌係咪填gf340個陣填埋？
唔記得左

gf340好似冇要求寫有冇車牌

感謝解答

附近有無得泊車呢？咪晨早流流迫地鐵真係爽

未收到EMAIL
佢TEST個地點係邊?

TKO

有一欄叫專業資格，可以填果一欄

以前考過地政主任，地政署職員教要咁填

你意思係錯一個字都foul?

考ACO 考打字要. ! ? 之後隔兩個SPACE
唔知考消防CONTROL使唔使咁

但用人手數字定機數?
backspace再補返唔得架咩?

唔撚去
要番工同埋有野做請唔到假

其實個模式係點？
比篇文你計時打到幾多？
同埋樓上講咩space個d姐係點

屌你老母
哩排搵工，上次interview 撞有野做照射波
哩份考打字，又撞正有野做，點撚樣射波呀
同埋做個打字test 要射波，不了
痴尻線

ACO打字呢就比篇野(實物)你對住打
自己就响WORD到打
5分鐘時限打到佢指定位置(會有一劃比你)
就=每分鐘XXwpm
夠鐘職員就會遂個PRINT出黎
你打得岩既話D位置就會同實物一樣

唔知呢個POST係咪咁
未考過

例:
Fuck! Girls are bitches, however, I am not.
Fuck! Girls are bitches, however, I am not.

. ! ? 後面要兩下space bar
, 之後唔使

要引用先睇到分別

去打幾分鐘走人

x2

收到, 8月1號

咁on9 21世紀仲用呢d方法

其實都幾尻..
星期一諗緊請唔請假去考果幾分鍾..

agger

即係中間打少咗一個space
後面就會移咗位?
即係後面全部唔計?

好ON9
ACO成日都請人,寫個PROGRAM一了百了啦

我都想知
中間禁多左個英文字母後面移哂位點計

我想請都無得請 有工作
連偷雞蛇出去都唔得，個時間排左我去2點，痴撚線

個時間好差喎, 早考或好晏先考都話請個半日或早少少走

X3

當一個錯處

肯撚定係平日打字好多人唔得
咁樣西走d人

哇 頭先6點1先收到打字test email

我情願9點考，扮肚痛請上午

4點考
請半日

十一點考 住新界西 但要去到將軍澳邊緣

其實冇車牌唔識路係咪都唔洗嘥時間去做test？

好的 唔該巴打

點定義識路

淨識自己住果區點計

點解要識路有車牌？ 唔係9聽電話咋咩

極危險，你不如考慮放棄去考

連搵果份工要做乜都唔知就報

唔知又唔追post先得人驚

不過算啦 好多工都有呢d人
佢考得中先啦

佢真係以為聽下電話收三皮野

6月16報 今日7月18收到email去考typing
開始爬定文睇人過往面試經驗 開始諗自己夠唔夠硬淨做得黎

咁樣拆多日考
真係要諗吓去唔去考好
本來星期六日考apt test咪好地地

真係好on9

agger
為左十分鐘都唔知有無既typing test要特登請假

原來今年係要考生自己唔去咁樣"西"人

上面話冇車牌就考唔到既同我食屎

我師兄冇車牌咪照做緊
唔好吹D咩資格就去嚇9人

但佢IN之前係有溫下D道路知識

有車牌入去係咪可以揸車唔駛坐centre?

唉收唔到email

幾號報

梗係唔係

lm

有車牌係有道路基本知識 知道邊到比泊車，條路唔比點行
都話做ＣＡＬＬ ＣＥＮＴＥＲ
渣乜９車。。

流動指揮車

21/6

18/6 報仲未有

2/8 tying test

Me too

啱啱收到email

開個tg group好冇 但要最少兩個人先得 有興趣可以加我tg: Tgmick

Group已開

屌2/8 +1 個日要考試
咁都比佢撚中呢日仲要撞時間

佢d時間好撚on9

暑SEM?

正常要返工點射到咁多波過咁多關

就係想人唔去

仆街，有心請人就星期六日啦，反正消防都返shift架啦

屌佢全家

做緊垃圾公務員唔使請自己假
可以拎time off去in

我份工得 儲咗成個月大假補假
平時已經得閒就無啦啦放一日假去下街
所以老細一定唔理
但係20號報仲未收到email

有冇人今日收到email?

要拎到診紙定點？

提供 interview/skill test email or letter既copy比批假上司便可

我講sl都唔洗交假紙，只係有公事處理，唔可能果日走左去

唔好考啦
去考打字先

去唔到洗唔洗通知聲?
email寫無得改期

唔洗

嗰朝或下晝返學校睇個獸醫就搞掂啦

報左未收到email

我都收到email 3號做test 啦

請問幾時報？

6月18

thanks

係咪都係請VL?

3 號打字我過硬啦 後面apt先foul95%人 玩野咩屌

我6月18報 點解仲未收到email?

time off ahhhhhhhhhhhhhhhhhhhhhhhhhhhhhhhhhhhhhhhhhh

你3 號考幾點??
我5 點

我都係5點

即係考打字都要搞一個鐘

仲未收到email

利申：我個email有問題，佢特登打黎叫我轉左第2個email

一批好多個架嘛

究竟依家最大嘅application number係幾多

最新收到嗰個巴打18號號報
18號打後應該未派

希望之後收到嘅巴打報日子上黎都講埋自己幾時報

到時相認下

我想問個st大約做幾耐?

收到信
零信心

反而知幾多人報先重要

有冇人知點打字點考法？
會唔會對住篇野照打

收到 但無車牌
唔想去

當初你報嚟做乜

我都冇車牌

預計會做炮灰

車牌真係咁有用？
利申：雪藏牌，甩左p但係都未拎正式

上面都有講車牌係當你有基本道路知識/會去多D地方知道邊區係咩局之類
有巴打都話佢朋友冇車牌但狂溫道路知識都考到

所以就算有車牌但根本唔熟香港環境，甚至會分錯區嗰D個牌咪冇作用

6月28先報而家未收到係咪正常

驚條撚咩 實有得考
擔心衰之後個能力傾向測試仲好啦

收到但撞左實習請唔到假

No pay leave lo

射波啦屌

係咪似海關入境或者cre咁呀巴

如果係似海關入境或者cre嘅apt test，咁唔洗太擔心唔過啦

利申 今日收到email 6月19報

呢個唔同
因為只係得最高分既幾百人先可以有面試
無合格分數

如果係咁我又唔知其他人既水準

拉curve

今日有冇人收到信？
尋日派19應該今日/星期一派20號 好緊張

收到信
係未唔洗考體能??

上星期收到信話31做test
平日要開工去不到

你唔識睇中文定英文？

31號做typing test

係咪pass左就同一日會做埋筆試？

再過到筆試先至另外一日去fib?

Thanks

官網有寫ok?

好似無寫明係咪同一日

寫到明

消防隊目（控制）招募

1. 申請人將獲邀出席英文打字測試（暫定於2017年7月31日至9月1日舉行）。通知書將以電郵發出，請確保已提供正確的電郵地址。

2. 通過英文打字測試的申請人將於稍後獲邀出席能力傾向筆試（日期待定）。詳情請留意個別申請人收到的通知書。

真係好撚多盲人

驗下眼好d喎

我見到呢段，不過就係話好似無講到fib幾時

無講咪即係未有時間囉
未能傾又點知幾時FIB呀
咁樣都理解唔到, 你能傾點算呀

真係痴撚線
政府一向都係逐part逐part公佈
不撚如講埋幾時vetting幾時入班幾時畢業啦好唔好？

不如呢位清驗下智力好嗎？

日期待定
睇清楚D先啦

I see thank you
各位巴打放鬆d

仲要撐 明明頭先問緊打完字pass咗係咪同一日筆試

見到冇寫要 但都想問下

我錯我錯
Sorry sorry🙌🏻

其實真係好笑
應該有唔少得中學畢業但連基本理解能力都無既人報考
又問體能又問係咪同一日筆試
你亂報工唔緊要，咪上網睇下個程序係點，咁都唔明，除左弱智我都唔知可以點形容
隨時你問個初中生都理解到既野都唔明仲走去考哩類工種

你改名叫on9無腦啦

柒左就潛啦

Sor囉大佬

20 號報仲未收到 email

我都係20號報 未收到
估計如果有的話應該今日六點左右會有
捕咗個post幾日, 見D巴絲都係六至七呢段時間收到
上個禮拜五收到嘅係19號報

啱啱收到打字測試邀請

幾號apply 架 我18未有

今日下晝收到email叫去typing

冇填自己有車牌 唔知340填邊忽

19號
覺得唔係好關apply日期事
上面有巴打21號申請 早兩日都收到了
應該一路出緊

想問係咪同其他紀律部隊一樣一個禮拜返6個shift?

而加收EMAIL果D幾號做TEST?

冇車牌係咪真係陪跑

唔知 所以試下

收到email 1號考 但撞左個旅行

8月7號

推

20號報 啱啱收到email
8月8號 2PM

我都8月8 不過5pm

我都係 5pm

22 號報 未有email

29號報

有冇人考過 大概打邊類文章？

21號報 岩岩收到email
8月9號 5pm

其實筆試個個都會有 唔洗咁緊張未收到email

考打字洗唔洗著suit?

咁撚大個人都仲要問
你咪唔好著囉 咁又少一個對手

梗係要啦誠意最重要

22/6 報
27/7 收email
10/8 test

痴線 水9人
smart causal就得啦

咁認真

總有人會信然後著suit表示誠意

一個字母算一隻字
定一個詞算一個字

自膠 無事了

牛仔牌算唔算smart casual?

當日除左打字仲會唔會字其他野？

3號朝早11點考 有冇朋友同一個時間

著polo加牛仔，會唔會太無禮貌？

但打字=筆試， 一般無特別要求喔

考完，剛剛好30字，其他人加油

最後都冇去

爸打, 佢係比份野你 打1分鐘
定係打5分鐘拉平均?

5分鐘平均

我諗我唔再去筆試，近排身體有d毛病，要返shift我驚我頂唔到

DNOO 有時仲要補更
N返成15個鐘

好困身

我都無
屌佢on99突登請假去將軍澳考個10分鐘都唔洗ge打字test
上年第一round係written test，不過唔得閒無去

我

咁你報黎做咩

D監考身型都幾平均 ；

同消防有關嘅人身型都幾正

今朝考完

個巴士司機無轉到到站提示，搞到我過左站，要行多15分鐘

今朝見到隻隻仔身型都好好j

聽完師兄咁講, 我都廢時去考了!

岩岩考完 有位應該係做緊警察/消防/救護 自己揸車去既

考5分鐘 講解做左15分鐘 25分鐘乜都完晒

Btw有無開group

係 好多都好高大

我唔想返shift 都係唔想去

男朋友今日去考打字唔知考成點呢

次次都得閒？唔得閒咪唔去囉
鬼知佢今年咁on9轉左打字做第一round呀？

佢on9
政府d野報名又唔洗錢，鐘意去咪去

已經考緊 我連EMAIL都未有

基本上報名都有咁濟

明明以前咁咪幾好
係要改到咁

好明顯想用麻煩黎整走D人先

你話我仲係大學生大把時間就無所謂姐
咁易請假去見工咩？
淨係打個字都要請一日假

今日考左打字，個結果顯示係pass 咁係咪一定有筆試考？

有冇人知，打字測試分數會唔會計埋能傾再拉curve?

唔會 總之30字/min就有下一part 遂part計 interview&fib先係最重要 其他part只要達最低要求都得

往年能傾都係只會拎最高分個幾百人去見架咋
請得十幾廿個, 如果合格就有得見, 除時要IN幾千人

形式係咪網上面果D typing test 咁

灰 能傾應該幾弱 但打字都唔錯 冇得加埋

即時有結果睇?

你幾號報?

有3號牌
24號報
岩岩有信14號4點考
多數唔去

以前考打字都係weekdays考？

仲未有信

咩形式考你打字？

以前係能傾先

Pass到就 打字加面試 一日過

宜家就分三日

係 麻撚煩 要人拎咁多假 打果五分鐘字拎一日假 真係

有無巴絲考完，可以講下其實係考啲咩，係比文你打，定自己作架？
14號9點考 無車牌係咪可以唔使去考？

我都係14號4點
都唔知好唔好去
報個陣都係求其報，以為過咗成個月無消息就算
而家返黎又唔知係咪真係想做，好似好辛苦咁

返夜要15個鐘
自己諗下

好癲…

好癲
求下你唔好去in

牛記笠記去考打字得唔得

唔考能傾先真係好on9
唔係殘廢正常呢個年代係人都<30wpm

巴打你係咪想話自己殘廢連符號都打得錯

今日先見到有人fail

果d唔係殘廢就弱智黎架啦
後生仔實過
果堆阿叔收皮入棺材算啦

人工都ok吸引

大家放心，好易。

上網求其搵個typing speed test, 如果打到一分鐘 40 字以上，就實過到。

利申： 58/min , 今日隔離有條女90, 又有條毒撚唔合格

想問下係咪考完打字就走？
過程搞幾耐左右

其實上面有人講左

係咪俾份hard copy你跟住打?

頭頭尾尾夾埋，半粒鐘左右啦

岩岩爬左文見到
自隊

對住個moon打

想問下帶埋個email去呢 一定要printed copy?
我係電話開返gmail比佢睇ok ma?

仲未收到信

正諗住追post睇下巴打你有冇去
同你一樣都係冇去 頂唔撚順 朝早8點幾要去到咁遠

見到附近有幾個得28wpm 差少少好慘
快d練好打字

我都算係打得好慢 平時就50wpm 我D朋友個個都80-100wpm
我果日得34 可能係太緊張 同埋打錯好多字

聽朝十點考
都係唔去了 車牌又無 路又唔識

係用notebook or desktop考?

打字好慢

聽朝考
一樣唔會去

考打字個part有無衣著要求?

起碼都要smart casual啦

我個日著左西褲恤衫但見有啲人hea到好似平時落街咁

大個仔啦
唔去考呢咁大個人自己決定得唔駛特登上嚟講話唔去乜乜柒柒
除非想擾敵啦屌

有啲仲撚搞笑話為咗打字去到老練咁遠仲要請假乜乜柒柒
要唔要就埋你放假無人約去你樓下考呀真係個腦生喺屎忽到

用keyboard

咁樣都俾人擾到不如真係考慮下慳返d錢同時間

80個字per min？
可以吹大d

你d朋友係電腦？

我尋日見到人90 , 佢無呃你。

打咁多曉飛天咩
夠pass 就夠啦

正想問 著老西去考咁有信心呀

大把人打字打得快,有幾奇

唔通你到時真係計住 30wpm就停手咩？ 咪又係出盡奶力打

唔通手寫板咩 Notebook 同desktop keyboard有大細唔同架ma

有冇人仲未收到

尋日去左
49wpm pass左
見到好多阿叔都黎in

正常desktop keyboard囉, 如果因為個keyboard 大細而唔合格, 講真, 抵死啦

呢度討論區講下係咪唔得
講下呢份工既程序安排姐
咁都激到你
以後點面對市民

90wpm 唔難喎

有參加過打字心賽都見過，小學兩三年級 120wpm

都好多人黎打字喎

有時好難講 有試過有個朋友考紀律部隊著少左件老西就俾個官fail左

想問下
考10:00
會考幾耐？
係唔係11點前搞得掂？

差唔多

佢考到咩process先

打字呢part若果因為衣著而fail，投訴反轉頭都似

見過有人u記底衫短褲涼鞋

無人唔畀佢考, 仲坐我隔離, 仲要fail 左

衣著既野, 過到人過到自己就ok 啦

如果隻字打錯係唔計?
未考過typing speed test 唔知規矩

打完會即出result, 寫明你打字速度，錯左咩字，等等等等…

隻字打錯就梗係唔計啦

井底蛙

政府大型written test點會著恤衫西褲？
好簡單，你考cre同埋考jre都係出街衫就得
又唔係見interviewer ，攪笑咩？
咩禮多人不怪，大熱天時焗親自己唔好怨

真係笑撚死人 自己做唔到就以為無人做到
咪撚去考啦垃圾 無見識真係好撚慘

17/8/2017 typing test

真係有人成set行政制服去😂

一定係著咗會加分

可能有參加者係考官扮
衣著唔好 扣50分

有無得backspace??

😂仲未收到。。

希望緊張情況下唔好失準

打字test攞唔到假要返工
仆街

病假

去左下一個字就冇

有冇人轉頭17:00 考

因為考完仲要番工啫
利申今朝十一點考完，扣完錯字58 wpm

我都係今朝11點 好多人著到勁formal 而我係普通t 牛仔短褲

井底到

親眼見過英文100w.p.m同中文200以上w.p.m

中文果次就係有一段文俾你睇 條友背熟左啲位係做到

咁多人一齊打字，啲打字聲搞到我好大壓力
錯一個space之後成行都錯咗，好彩最後到passed

14號5點考

完全無巴士去到
有無人tko站轉的士去

坑口有巴士去？

落左車都要行架

打字測試有冇得打去改時間

計gross wpm定net wpm

Any request for re-scheduling of the test will not be considered.

呢度有冇人返過通宵更, 係咪真係殘得好快

了解，射射

你咪試下通宵唔訓做野 做一日睇下點
同玩係兩個世界

好 唔該哂巴打
我再搵下

做野同玩真係兩回事，仲要高度集中去聽call

Net 64 so easy peasy

Net

SAME HERE

其實 人地可能前後要番工
唔通帶衫去換咩

叻叻!!

前後番工又點？
講緊上面有人問dress code 呀
你閱讀能力有問題？

last1日報...仲未收到

唔知通宵果更有冇休息時間，如果冇真係好攞命
0000-0600 正常人訓緊你就燃燒生命去做野

係返15個鐘, 18:00-0900

我知, 但正常人18-00 都未訓, 拎黎做野都唔會太辛苦
消防員返24 但夜晚唔洗出動其實可以休息,
但控制隊目就要直踩

知唔知有冇限年齡同視力
公司有個30幾40歲既IT毒撚話去考
話打字好簡單, 講到好似實請佢咁

無問題既 正常人都pass 打字

有冇人考7號11點夾的士？

我係康城行過去 20分鐘

個test唔洗打中文？ 練咗成個星期

白痴仔

其實你有冇諗過就算冇野做比你訓，因為你要隨時on call
但訓得唔好 其實同冇訓係冇乜分別
利申現職

訓得唔好都好過冇,
其他返SHIFT既工係訓都冇得訓, 真做

師兄想問下要升係咪好難

我真係建議望多次封invitation letter

咁遲啲會唔會有中文test

下 中英文有得揀嫁啵 跟據你申請果陣揀咩罰語言就打中/英
利 揀中文 打中文

係威既

仲有得揀做返行動組，其實好有型！

我嗰日考
我34
我隔離76

你都係唔洗去架喎喇
你能傾都死撚硬

考左既巴打洗唔洗print email
我未print 上次考其他政府工果陣唔洗

print一print好辛苦？？

唔洗 show電話email都得 我係咁 都見到好多人係咁

封email 都要你print 出黎,
唔明有幾辛苦,
有指示都唔跟, 做乜野紀律部隊

有無巴打6月28日報既巳經收到email？

問少少on9問題
打字test有冇分大細階,space呢啲 ?

sor咁大個仔真係未玩過typing test

自己上網打typing test 試下囉

要打到一模一樣
唔一樣當錯
咁你話有冇分

即係禁完space就無得改?

收到call話月尾前會收到email去打字 都唔得架喇不過

點解打字都唔得

真係笑撚左
唔怪得每年政府工咁多人被foul
原來有班人係個email叫你print既情況下都仲問洗唔洗print
如果唔使咁人地寫果句黎做乜
講真
Diu你係教精你炸

其實真係唔洗

咁最好當然print 啦

講真啦
你見過人打到100個字 咪又係你見到先知打到
打字依D野 佢唔表演比你睇, 你唔會知
無人會囉住個KB出街表演
你見過只係你咁岩見到 唔代表你你見識大好多
人人見識都唔同, 咁都有得打J真係笑大人個口

咁岩見到 講到好罕有咁 咁只係證明你少做online typing test 果到有record睇到其他人打幾多 大撚把神人
咁都當係打J 睇黎你都幾易扯

今日考完偷睇隔離
幾個都係得3x wpm
睇黎30up真喺有啲難度

連登仔: 其實唔難

28號報收到email

咁好易錯 習慣打完好快禁space-bar
尤其打完comma 一定禁space-bar

佢唔count你錯，只計你打咗幾多字，
扣錯字後每分鐘打到幾多
最後份report會show哂錯乜，打咗幾多字，錯幾多，速度等等資料
大家真係有興趣研究自己打字能力可以事後睇清楚份report

我記得自己 4x wpm 97%accuracy only

啱啱考完。

我都考完。過關

考完。我諗係隻手有障礙 先會過唔到

考完 原來佢係一個鐘一組人 姐係勁多人報左呢個post

今日 application no都去到五千幾
你話有幾多人

其實考得呢個post
就算唔駛考體能
都知係紀律部隊
點解有人考試仲可以遲到
全程唔聽指令又偷步
結果個監考都忍唔住出聲屌

屌 有d article 個字係教你點讀 例如 photosynthesis (photo-SYN-thesis) 括號入面打岩哂先計一個字 skip左佢算

正解

都依加都未收到email

早知我都skip
雖然慢慢篤都差唔多40wmp

仆街，考typing test撞正去日本

岩岩考完，43wpm ，聽到啲人拍拍聲咁打個鍵盤，一開始嚇親，打得好慢，後尾先打番快少少

有冇人16號考

剛剛收到 29考 撞正公司training......

開始左test都仲call緊，究竟有幾多人

果然考個陣會得平時8成

跟住真係fail左

我31 wpm, 岩岩低空飛過，隔離有個女仔29 failed

啱啱考完，比平時慢
56wpm

知唔知能傾之後係咩呀?

有無人聽日十點考?

你考今朝11點 ？

能傾之後咪interview

想問下考完打字係咪會即刻有email通知幾時考筆試 三日前考完pass左 仲未有通知

筆試係全部人一齊考
其他人都未完考咩筆試？

考到九月頭

Sor 問錯問題 我想問既係考完打字會唔會有email通知確定你通過左測試 因為我記得佢提過話好快會收到email

隔離個女仔打到啪啪聲
心諗嘩一定好撚勁起碼60wpm啦
考完一睇
得35wpm

應該錯字扣死佢

都唔明佢地打咁大力做咩

Pass唔pass即時知
所以都pass咗咪繼續等通知

有無人知係邊度返工？

乜個阿sir冇話講到話你pass咗打字之後
就等email通知幾時考筆試咩

我估依家係總部尖東，但好似話來緊會起新控制中心，起係邊就唔知

打字有無咩dresscode

打下字姐
點會有dresscode

full suit

除左帶信同埋身份證之外仲有無咩野要帶

西裝嬲
排隊入場果到有d凍

係出面曬到仆街喎

除非搭的士，巴士站行上去都出曬汗，樹都無棵

行到上去熱撚到濕Q哂,但係一入到去等又大冷氣又凍

屌佢老味，考個打字啲女都著晒短裙熱褲，使唔使咁

收到email 30號test
冇咩點prep過

其實最後大約請幾多個?

今日d女好撚正 擾敵

隔離條女短裙烏低身 唔敢睇

無圖講乜都無用

圖呢圖呢

得26/min仲有冇機會pass到去筆試

20都有

其實有機，難打d字可以飛左佢，拉上補下有機會上到30

利申:hea打32

飛左會當你錯字架WO

真心? 但係好多人in

明年請早

26wpm...result上面唔係寫左fail?

錯字無問題wo，佢要求係30wps之嘛
我都有93%準確率

唔好意思追唔切post
入到fasa到出番黎總共要幾耐時間
想預請假

將軍澳地鐵站坐的士去大約三十二蚊

考試等到走預45分鐘，搭車來回加行預45分鐘

有冇人28號考
一齊搭的士

有 巴打幾點

篇文都幾多難既生字
字母組合冇平時咁順手

好撚驚最後唔夠數
點知出到嚟都有57

想問下面試係咪全英文？

計NET唔計GROSS
好似係

accuracy幾多都冇所謂,最後NET夠數就得

唔敢講話對日後完全無所謂，但passing係唔睇accuracy

我極固執打深字 ，最後得33wpm 🤡
希望佢會將合格者就比apt test 啦

嘩屌有啲生字水蛇春咁長
成十幾廿個字母
打打下又驚打錯
可能為左呢一個字都晒你5秒
但係你skip左佢可能可以打多5個字

原來要打五分鐘

去到先知

-6 pass 左

請問一下㩒咩skip字

打完/skip都係space bar

早就內定哂啦 外人入撚到咩

已考打字
52wpm
100% accuracy
想問下跟住筆試有冇得溫
上次連筆試都過唔到

你考唔到姐

隨離果個快我一倍，深字照打，準備率有成97%咯。
真心佩服

我平時打字有40wpm 個日勁小心打得返33wpm 97%

得37 wpm

想問accuracy 影唔影響
得80 幾%
唔該

42 wpm
99% accuracy

隔籬全部60 wpm以上

請問是否拉curve還是只要>30WPM就得?

過30= pass

影響
扣埋錯字
睇net wpm

37 係net

未扣錯字係40 wpm

係咪應該過佢最低要求？！

你本身識唔識字？

急問 洗唔洗自備keyboard!!

建議常備腦袋

屌 啲字咁長
讀法都要打

得29wpm 玩完

已知你係邊個
你係A室

我之前好多人28/29
好橙

要啊
我帶左個外置keyboard去

隔離個肥仔仲誇張
帶左3個
我問佢做乜帶咁多
佢話帶多啲以備不時之需

我帶藍牙同有線兩種
好彩中唔到mac機嗰款
會唔啱插

我帶咗個茶軸
結果都係唔合格

藍牙會打打下斷線

緊係帶青軸擾敵啦

我都見到個肥仔
佢話做下好心帶黎借比d冇帶嘅人架

知唔知大約幾時written

屌 聽日考打字先黎打風
難得咁岩放假

我考下午
我諗到時都落左波
又係落狗屎咁去

有冇話幾點前落波先會繼續考
幾多點仲八號先改期？

打左去問
十一點半都仲有八號
下午 test 就會取消

易撚到 好難第一關就fail
學巴打話 有兩隻特別長既字直接skip 可以打多三四隻字
前後左右既考生都38up

至於改期的詳細安排，請於八號熱帶氣旋警告信號或黑色暴雨警告信號除下後，在緊隨的工作日的正常辦公時間內致電委聘組查詢

For details of alternative arrangement, please telephone the Appointments Section during normal office hours on the workday immediately after Typhoon Signal No. 8 or Black Rainstorm Warning has been lowered.

中英文唔同既

控制中心係尖東總部
遲啲好似係馬鞍山起多個

今日考

我都係
有無巴打打左去問

打咗電話問
話今日會出email 31號會補返test

收到EMAIL了
請假請到就黎被人屌

筆試幾時會考要交更

我都想知

等收email啦，大佬好似人地老奉要就你咁

考完， 點解可以有人3 wpm

利申：73 wpm

想問個test係唔係類似咁

類似，但d字長d同深d

係咪要跟大細階同標點符號？
利申，30號 typing test

考完

屌 早咗成個鐘到咗 早知唔搭的士上去

慢慢曬喇你

可以早d入去
會安排你hall入面坐高d

趕唔切上一批一齊入去既話好似都要出面等

走個陣有咩方法可以落返地鐵站? 我見好幾位都用行路既方式上黎

行上黎係因為冇巴士轉入去
行出大馬路就有小巴 巴士
封email咪有講點去
搭番轉頭

的士都係35蚊內

考完個日行落去個陣遇到貴人，有順風車坐，唔使等巴士

Typing test 仲未完？
究竟有幾多人考？

係咪等所有人考完typing test先會有email通知幾時先考能傾？

平時打開 65wpm , 果d 濕鳩字搞到我得番40wpm

咁應該係你平時打開又短又易既字

agger
我平日都係65wpm，去到特登小心D打慢D，最後50wpm/100% accuracy

係呀，唔等得咪唔好等

出左email了

考夜晚

出左筆試

19/9 6-7 wrriten

封email講淨係得呢日
係咪即係有幾個考場？？
先可以容納到咁多pass typing test既人？

好緊張

有無得操架？

考過CRE 既WAT已經覺得好難同做唔哂

@@想問下收到email既咁多位 typing test wpm 係幾多?

未有email 明明typing test 話我pass架

頂 原來我收到了

42

調唔到假啦 完

病假囉

我未有email 利申8月22考

我8月28考 都未有

一樣

我都係

>＝30 囉
咁都問

尋晚收到email
17/9 aptitude test
我記得我typing 3x wpm
我諗應該係過30都會有得去aptitude test

Cre 已經叫易....
呢個冇記錯難好多
同埋passing rate 要9x%

利申：今年冇考 上年定前年考過

有無巴打試過筆試轉時間？

係咪一定唔得？

即係同人對調都唔得？

因為我收唔到email, 我以為打字呢part已經開始foul 走最慢個啲
，即使合格

我都未收到email 5x wpm
想請問下巴打你邊日typing test?
我28/8 唔知係咪順住派

我14號考, 4x wmp

應該冇理由係呢個stage因為打字以外既因素西人走
過多一兩日冇 你打去問問穩陣

8/10考 仲未收到

考typing時個考官都講到明，過左30就一定收到Email, 洗乜咁擔心呀

14/9
17/9
19/9

仲有冇其他日子？
星期日都會考？

啲題型係問乜？網上有冇類似題目做下係咪同考消防員個份差唔多？？

見到有20

8月8考typing 啱啱收到Email 20號apt test
應該跟報名次序分幾批喺19號嗰個禮拜做

10/8 typing
37wpm
20/9 app test
新蒲崗
唔使入將軍澳咁隔涉

21. 考 生 須 按 邀 請 電 郵 上 指 定 的 考 試 日 期 、 時 間 和 場 地 應 考 。 由 於
每 個 考 試 場 地 的 座 位 有 限 ， 所 有 關 於 轉 換 考 試 場 地 的 要 求 ， 將
不 予 考 慮 。

你就好 我荃灣

20號1945
唔洗請假真好

屌你畀荃灣我啦

幾時會有email收到

荔景

Cre做份已經做唔哂 仲難既真係cls

20號荃灣揮手區

巴打住新界？
我住觀塘佢畀個荃灣我

佢個sample有題中英都有
份野係咪即係中英對照定點

我唔明點解考任何紀律部隊都有人問依d on9問題

我住屯門啊屌

唔係考紀律部隊都唔應該問啦
email寫晒

住柴灣咪一樣比個石籬我...我仲要睇地圖先知響邊😂

真係唔知佢點派，睇黎我觀塘派荃灣都算係咁 起碼有紅van坐

番工番鰂魚涌去新蒲崗

其實有幾多mc

幾好 一個鐘搞掂

柴灣人但派咗7:45荔景

8月22 typing重未收到

收到21/9 6點

巴打咩no

住天水圍派新蒲崗

74xx

有冇8月17既巴打收到？

21/9 荔景 6點 有無巴打一齊

21/9 san po kong

想問下知唔知個測試sample. 既答案？

101xx 收到21號7點45，正呀假都唔洗請放工去就得

21號 晚上考 有冇人知係考幾耐有幾多條 同中英文卷？

21號6點 遲多一個鐘就唔洗請假

住黃大仙派新蒲崗

屌你去過去

咪係,而加又要請

B C C A
自己做

8月7號考
34wpm
仲未收到

CBAA

我想問能傾個sample係係邊到揾？
消防處定公務員事務局網站？？

CCCA

其實我諗緊CCCB都好似correct

第四題B一定錯
細三角形隻角唔啱位

白膠 原來email有

下我8月22考typing尋晚都收到email la so

me too 巴打去問問穩陣

但係佢話可以自由旋轉wo

Junk box?

我諗我明明地

16/8 typing
21/9 written
荔景考

最簡單就直接扭張紙轉嚟睇

呢個啱

aggar

請問筆試要幾多成先pass

I can't agger with you more

你地會點答？

#951

第一題個原理係咩

［（新-舊）/舊］*100%=變化百分比

普通低form數ja wo

only two girls are sitting next to boy

點解第4題會係A

你扭吓張紙睇吓係咪一樣

A:順時針轉120度
B:根本唔係同一個圖形
C:垂直反轉
D:水平反轉
由於題目只係話你隨意順時針逆時針扭，無話可以反轉，所以答案只會係A

第一條唔用計數機點計

手計
估算

追吓post啦PK

呢啲質素應該考唔到，唔追仲好啦

你又啱
呢啲送分題

22/8 Typing Test (76 wpm)
21/8 Written Test (7:45pm 新蒲崗考)

連sample都未睇

76wpm 摩打手喎

應該第一名掛
巴打係21/9嘛？

76wpm 足足係我嘅一倍

yes不過我6:00

我收工收6點
我都想7點9啊頂
可以放工即刻過去

請問一個鐘考幾多條MC?

yes 打錯字 係9月11
不過應該唔係第一名 第一名都冇咩用 温埋written test先講

我係一半咋喎

60

咁就少一個對手，so easy

係咪全部都要心計無得用紙筆？

原來有考生須知 自

消防處聘隊目筆試錯漏百出

有冇巴絲中伏

舊聞黎 自

今年保守估計有八千人報考

應該唔止 我考生no.9xxx🙈

唔洗估，萬3人報考

大家點準備

唔記得戴錶返公司。。。 試場有無鐘？

出面買過本綀習做下 條條都勁難 做到冇晒信心 後日考

你又g?

識D消防佬幫手收風

聽講淨係請大約40個

究竟要啱幾多題先過關
一個鐘56題 真係要揀啲讀啱自己嘅來做

陣已亡
大家加油

仆佢個街，勁難，時間又唔夠
後面啲空間題完全唔夠時間諗
60分鐘56題前面數學玩死
陣已亡

最尾發現漏左一題未9填

開定新po

最尾果題係C定D

1

不要討論laaaa
可能遲d會番炒
唔公平

1000